\documentclass{diary}

\author{周树人}
\title{鲁迅日记}

% 指定起止日期，年份为可选参数
\BeginAt[1913]{2}{8}
\EndAt{11}{23}

% 指定字体。这里使用的为方正鲁迅行书，若要使用可前往
% https://www.foundertype.com/index.php/FontInfo/index/id/4682
% 购买
\setCJKmainfont{FZLuXunXingShuS}
\setmainfont{FZLuXunXingShuS}

% 以下两个命令是可选的，用于指定标题页的中文和英文字体，若
% 不指定则使用正文字体
\TitleCJKFont{FZLuXunXingShuS}
\TitleFont{FZLuXunXingShuS}

% 示例节选的鲁迅日记摘自 http://www.eywedu.org/luxunquanji/30-.htm
% 示例中的地点、日期和天气并不一定准确
% 由于所选字体中没有个别生僻字的字形，缺失的字体已找近似代替
\begin{document}

% 模板的封面。默认的封面比较简单，可自行修改\maketitle命令定制
\maketitle

% 改变地点，省份（或国家）为可选参数
\MoveTo[中国]{北京}

% 开始一篇新日记。前两个参数指定了月份和日期，第三个参数为
% 可选参数，表示 \textbf{改变} 天气，若不指定则使用之前的天气。
% 第三个参数也可以用表情来代表今日的心情。天气和心情图标对应
% 的命令详见 icon-name.html
%
% \textbf{注意}: 第三个参数要用中括号[]
% \textbf{注意}：该命令后面比需要有%，且命令与日记内容之间
%                不能有空行，否则会引入不必要的空格和空行
\Day{2}{8}[\windy]%
八日晴，风。上午赴部，车夫误辗地上所置橡皮水管，有似巡警者
及常服者三数人突来乱击之，季世人性都如野狗，可叹！午后赴留
黎厂买得朱长文《墨池编》一部六册，附朱象贤《印典》二册，
十元。又《陶庵梦忆》一部四册，一元，此为王文诰所编，刻于桂林，
虽单行本，然疑与《粤雅堂丛书》本同也。下午往看季市，则惘惘如
欲睡，即出。晚谷青来，假去二十元。

\MoveTo{兖州}%

\Day{6}{20}[\sunny]%
二十日晴。上午十点二十分发天津。车过黄河涯，有孺子十余人拾石
击人，中一客之额，血大出，众哗论逾时。夜抵兖州，有垂辫之兵时来
窥窗，又有四五人登车，或四顾，或无端促卧人起，有一人则提予网篮
而衡之，旋去。

\MoveTo{北京}%

\Day{9}{28}%
二十八日星期休息。又云是孔子生日也。昨汪总长令部员往国子监，
且须跪拜，众已哗然。晨七时往视之，则至者仅三四十人，或跪或立，
或旁立而笑，钱念扣又从旁大声而骂，顷刻间便草率了事，真一笑话。
闻此举由夏穗卿主动，阴鸷可畏也。归途过齐寿山家小坐。路遇张协
和方自季市寓出，复邀之同往，至午归。下午小睡。晚国子监送来
牛肉一方。紫佩来，即去。

\Day{11}{23}[\rainy]%
二十二日大雨，遂不赴部。晚饮于陈公猛家，为蔡孑民饯别也，
此外为蔡谷青、俞英崖、王叔眉、季市及余，肴膳皆素。夜作
均言三章，哀范君也，录存于此：风雨飘摇日，余怀范爱农。
华颠萎寥落，白眼看鸡虫。

世味秋荼苦，人间直道穷。奈何三月别，竟尔失畸躬！

海草国门碧，多年老异乡。狐狸方去穴，桃偶已登场。

故里寒云恶，炎天凛夜长。独沈清泠水，能否涤愁肠？

把酒论当世，先生小酒人。大圜犹茗汀，微醉自沈沦。

此别成终古，从兹绝绪言。故人云散尽，我亦等轻尘！

\end{document}